中國「一帶一路」再踢鐵板 肯亞蒙奈鐵路非法發包中資公司被判違法

中國領導人習近平力推的「一帶一路」計畫，被外界質疑是在不透明貸款合約下，使合作國家通過向中共借款來支付中國承包商工程的「債務陷阱外交」。「一帶一路」計畫參與國肯亞興建的「蒙巴薩—奈洛比標準軌鐵路」（蒙奈鐵路），近日就遭肯亞上訴法院裁定違法，法官表示，肯亞鐵路公司未遵循政府招標、採購程序，非法發包給中資公司。該鐵路計畫被該國輿論批評造價昂貴、華而不實，也引起了肯亞人的警覺，質疑中共「一帶一路」帶來的巨大債務風險。

《南華早報》23日報導指出，肯亞上訴法院19日做出該項裁定。肯亞權益運動人士歐姆塔（Okiya Omtatah）和「肯亞法律學會」2014年提出這起訴訟，認為蒙奈鐵路為公共建設計畫，應該遵守政府招標、採購程序的公平、透明，但是，肯亞鐵路公司未經公開招標，也未進行獨立的可行性評估，而是由合作的中資企業免費進行可行性研究。此案在高等法院被判敗訴後，提出上訴，最終被裁定違法。

蒙奈鐵路工程由中國提供貸款、中國央企「中國交通建設股份有限公司」子公司「中國路橋建設公司」與肯亞鐵路合作興建，第一期連接肯亞東部港市蒙巴薩和位於內陸的首都奈洛比，約480公里，造價32億美元，2017年啟用；第二期從奈洛比延伸至納瓦沙（Naivasha），造價15億美元，2019年啟用。第三期納瓦沙到鄰烏干達的馬拉巴（Malaba），估計造價35億美元，中方以等待可行性評估為由，暫時凍結資金，如今被肯亞法院裁定違法，民間也因為該鐵路巨大的成本和腐敗問題，出現大量反彈聲浪。

這是非洲國家肯亞獨立50多年來，最大單筆基礎建設項目，但不透明的合約和腐敗的交易遭當地輿論質疑，中國掠奪性的貸款行為不但大幅加深肯亞對中國的依賴，同時也削弱了他們的主權。而該合約要求肯亞港口局每年提供100萬噸、到2024年須增加至600萬噸的鐵路貨運量。為了要達到貨運量，肯亞政府去年10月要求進口商必須使用鐵路運貨，遭業者抗議，指用鐵路比原本使用的卡車成本增加50%。

其實班wakanda無得輸，唔還$就得，今年個筆loan都追唔到所以習近平免咗

點解要還
屌你老母🖕🏻

😧😧😧

推

其實仲剩底幾多個國家有份參與

違法, 一毫子都洗還, 再趕晒班強国人走

開始走數啦

依d垃圾國家 比錢搞掂

班wakanda好識玩㗎

走數加充公財產

漏咗個表情差好遠